[再見了，新世紀福音戰士] 日本「EVA 初號機」結束運行 1,200 名支持者目送最後一程

以人氣動畫作品《新世紀福音戰士》（新世紀エヴァンゲリオン）為主題的山陽新幹線特別列車「500 TYPE EVA（タイプエヴァ）」於日前正式結束運行。約有 1,200 名鐵路愛好者及動畫迷在最後一班列車開出時，齊集新大阪站月台一同目送這部特別列車。

現場有一名年僅 9 歲的小小鐵道迷與父親和妹妹一起專程來到新大阪，以自己的相機為列車拍下記錄照片。場內亦有在雨中踩了一個半小時單車，來到的高中生支持者。在月台上亦有支持者扮演成劇中的女性角色，為特別列車送行。

【有片睇】日本 EVA 新幹線結束運行 1,200 名支持者目送最後一程
讚好此文:

五月 14, 2018 •旅遊 •

以人氣動畫作品《新世紀福音戰士》（新世紀エヴァンゲリオン）為主題的山陽新幹線特別列車「500 TYPE EVA（タイプエヴァ）」於日前正式結束運行。約有 1,200 名鐵路愛好者及動畫迷在最後一班列車開出時，齊集新大阪站月台一同目送這部特別列車。

現場有一名年僅 9 歲的小小鐵道迷與父親和妹妹一起專程來到新大阪，以自己的相機為列車拍下記錄照片。場內亦有在雨中踩了一個半小時單車，來到的高中生支持者。在月台上亦有支持者扮演成劇中的女性角色，為特別列車送行。

EVA新幹線為記念山陽新幹線開通40 周年以及《新世紀福音戰士》動畫開播 20 周年，自 2015 年 11 月開始推出。特別列車以動畫主角乘坐的兵器「Eva 初號機」為主題，每日來回九州博多及新大阪。據官方表示，有關特別列車將會改裝成 Hello Kitty 特別列車，並預計在今年夏季以「Kitty 新幹線」名義運行。

呢款新幹線型到仆街

個design 真係好靚

有冇班毒撚鐵膠嘅相睇吓

好型
可惜無得搭lu

500系 fans

就嚟變可愛Hello Kitty

點解玩咗幾年仲咁新淨嘅, 好羡慕

香港果啲兩個月就搞到好核突

上個月特登買張¥120劵入站朝聖

啱啱出個陣坐過

坐過一次

好型

慶幸坐過兩次

點解唔喺另一條line開hello kitty
EVA真心造得型

開拓女性旅遊消費市場

真係好型

兩大毒物

好彩上個月去京都睇左

抵既 EVA新劇場版都唔撚見埋 點搞落去